#### 1.4
##### 2.
###### （1）$\neg P \wedge Q \rightarrow R$

LHS  
$\Leftrightarrow \neg(\neg P \wedge Q)\vee R$  
$\Leftrightarrow P \vee \neg Q \vee R$

所以主析取范式为  
$(\neg P\wedge \neg Q\wedge \neg R)\vee(\neg P\wedge \neg Q\wedge R)\vee(\neg P\wedge Q\wedge R)\vee(P\wedge \neg Q\wedge \neg R)\vee(P\wedge \neg Q\wedge R)\vee(P\wedge Q\wedge \neg R)\vee(P\wedge Q\wedge R)$  

使其为真的解释：除 $(P,Q,R)=(0,1,0)$ 外均为真。  
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>


###### （3）$(P \rightarrow Q \wedge R)\wedge(\neg P \rightarrow \neg Q \wedge \neg R)$

LHS  
$\Leftrightarrow (\neg P \vee(Q\wedge R))\wedge(P\vee(\neg Q\wedge \neg R))$  

为真当且仅当 $(P,Q,R)=(0,0,0)$ 或 $(1,1,1)$。  

所以主析取范式为  
$(\neg P\wedge \neg Q\wedge \neg R)\vee(P\wedge Q\wedge R)$  
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>

##### 3. 主合取范式
###### （1）$\neg(P \rightarrow Q) \rightarrow (P \rightarrow \neg Q)$

LHS  
$\Leftrightarrow \neg(\neg P \vee Q)\vee(\neg P\vee \neg Q)$  
$\Leftrightarrow (P\wedge \neg Q)\vee(\neg P\vee \neg Q)$  
$\Leftrightarrow \neg P \vee \neg Q \vee (P\wedge \neg Q)$  
$\Leftrightarrow T$

所以这是永真式，主合取范式为 $1$。无使其为假的解释。  
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>


###### （3）$(P \rightarrow Q) \rightarrow R$

LHS  
$\Leftrightarrow \neg(\neg P\vee Q)\vee R$  
$\Leftrightarrow (P\wedge \neg Q)\vee R$

为假当且仅当 $R=0$ 且 $P\wedge \neg Q=0$，即 $(P,Q,R)\in\{(0,0,0),(0,1,0),(1,1,0)\}$。  

所以主合取范式为  
$(P\vee Q\vee R)\wedge(P\vee \neg Q\vee R)\wedge(\neg P\vee \neg Q\vee R)$  
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>

#### 1.6

##### 2. 仅用 $\uparrow$ 表达 $P \wedge (Q \rightarrow R)$

先化简：  
$Q\to R \equiv \neg Q \vee R$  
$\equiv (Q\uparrow Q)\uparrow(R\uparrow R)$  

再结合：  
$P\wedge(Q\to R) \equiv (P\uparrow((Q\uparrow Q)\uparrow(R\uparrow R)))\uparrow(P\uparrow((Q\uparrow Q)\uparrow(R\uparrow R)))$

因此最终表达式为  
$\bigl(P \uparrow((Q\uparrow Q)\uparrow(R\uparrow R))\bigr)\uparrow\bigl(P \uparrow((Q\uparrow Q)\uparrow(R\uparrow R))\bigr)$  
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>


##### 4. 极小全功能集

(1) $\{\neg\}$  
只能取反，不是功能完全。  
不是极小全功能集。  
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>

(2) $\{\neg,\vee,\wedge\}$  
功能完全，但去掉 $\vee$ 或 $\wedge$ 仍功能完全。  
不是极小全功能集。  
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>

(3) $\{\neg,\nrightarrow\}$，其中 $P\nrightarrow Q\equiv P\wedge \neg Q$。  
能推出 $\wedge,\vee$，功能完全。去掉任一不再功能完全。  
是极小全功能集。  
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>

(4) $\{\neg,\leftrightarrow,\rightarrow\}$  
$\{\neg,\rightarrow\}$ 已功能完全，$\leftrightarrow$ 冗余。  
不是极小全功能集。  
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>

(5) $\{\neg,\oplus\}$  
不功能完全。  
不是极小全功能集。  
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>

(6) $\{\uparrow\}$  
NAND 单独功能完全；去掉后为空集，不功能完全。  
是极小全功能集。  
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>

(7) $\{\downarrow,\uparrow\}$  
功能完全，但任去一者，剩下的仍然功能完全。  
不是极小全功能集。  
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>

(8) $\{\downarrow\}$  
NOR 单独功能完全；去掉后为空集，不功能完全。  
是极小全功能集。  
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>

###### 总结：
极小全功能集为  
$\{\neg,\nrightarrow\},\;\{\uparrow\},\;\{\downarrow\}$
