#### 1.1
##### 2.
(1) P:天下雨，Q:我去教室 $\neg P\to Q$
(2) P:你去教室，Q:我去图书馆 $ P\to Q$
(3) P:你去教室，Q:我去图书馆 $ Q\to P$
(4) P:2是质数，Q:2是偶数 $ P\wedge Q$
##### 3．
(1) P:2+2=6,Q:2是质数
P为假，Q为真，$P\to Q$ 为假，$Q\to P$ 为真，因此$P\leftrightarrow Q$为假
(2) P:两角相等,Q:两角是对顶角
$Q\to P$为真。$P\to Q存在P\wedge \neg Q$的情况，不恒成立，如两角为内错角
因此，$P\leftrightarrow Q$为假
(3) P:两角是对顶角，Q:两角相等
$P\to Q$为真
#### 1.2
##### 1.
(1)是
(3)不是
(5)是
##### 2.
(1)$P、Q、R、P\to Q、(P\to Q)\to R $
(2)$P、Q、R、P\vee Q、\neg(P\vee Q) 、R\vee P、\neg(P\vee Q)\vee R 、\neg(P\vee Q)\vee R\vee P$
<span style="color:RED">少了一个P</span>

(3)$P、Q、P\to Q、Q\to P、\neg(P\to Q)、(P\to Q)\wedge(Q\to P)、(P\to Q)\wedge(Q\to P)\vee \neg(P\to Q)$
<span style="color:RED">少了$P、Q、Q、P、P\to Q $</span>
<span style="color:RED">子公式的概念包含在原公式中出现的位置</span>

##### 3.
(1)$((P\to Q)\to (Q\to P))\to (P\to Q)$
(2)$((P\to Q)\vee ((P\to Q)\to R))\to ((P\to Q)\wedge ((P\to Q)\to R)) $
##### 4.
$(\neg P\vee Q)\vee (P\wedge Q\vee \neg P \vee \neg Q)\wedge(\neg P \vee Q) $
#### 1.3
##### 2.
(3)可化简为$\neg(P\leftrightarrow Q)\vee (P \wedge \neg R) $

| P | Q | R | $\neg(P \leftrightarrow Q)$ | $P \wedge \neg R$ | 整个式子 |
| - | - | - | --------------------------- | ----------------- | ---- |
| 0 | 0 | 0 | 0                           | 0                 | 0    |
| 0 | 0 | 1 | 0                           | 0                 | 0    |
| 0 | 1 | 0 | 1                           | 0                 | 1    |
| 0 | 1 | 1 | 1                           | 0                 | 1    |
| 1 | 0 | 0 | 1                           | 1                 | 1    |
| 1 | 0 | 1 | 1                           | 0                 | 1    |
| 1 | 1 | 0 | 0                           | 1                 | 1    |
| 1 | 1 | 1 | 0                           | 0                 | 0    |
##### 3.
(1)永真式
(3)永真式
(5)可满足式
(7)可满足式
##### 4.
(1)LHS
$\Leftrightarrow \neg P\vee \neg Q\vee P$
$\Leftrightarrow T$
RHS
$\Leftrightarrow P\vee \neg P\vee Q $
$\Leftrightarrow T $
因此命题得证。 
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>

(3)LHS
$\Leftrightarrow \neg (P\wedge Q)\vee P$
$\Leftrightarrow \neg P \vee \neg Q \vee P $
$\Leftrightarrow T$
因此命题得证。 
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>

(5)LHS 
$\Leftrightarrow (\neg P \vee Q)\wedge(\neg R \vee Q)$  
$\Leftrightarrow (\neg P \wedge \neg R)\vee Q$  
$\Leftrightarrow \neg(P \vee R)\vee Q$  
$\Leftrightarrow (P \vee R)\rightarrow Q$  
$=RHS$

因此命题得证。  
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>


##### 5.


(1)原式
$= (P\land Q)\to(P\to Q)$  
$\Leftrightarrow \neg(P\land Q)\vee(\neg P\vee Q)$  
$\Leftrightarrow (\neg P\vee\neg Q)\vee\neg P\vee Q$  
$\Leftrightarrow \neg P\vee(\neg Q\vee Q)\vee\neg P$  
$\Leftrightarrow \neg P\vee T$  
$\Leftrightarrow T$  

因此命题得证。  
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>

(3)原式  
$= (P\to Q)\to\bigl(P\to(P\land Q)\bigr)$  
$\Leftrightarrow \neg(\neg P\vee Q)\vee\bigl(\neg P\vee(P\land Q)\bigr)$  
$\Leftrightarrow \neg(\neg P\vee Q)\vee\bigl((\neg P\vee P)\land(\neg P\vee Q)\bigr)$  
$\Leftrightarrow \neg(\neg P\vee Q)\vee(\neg P\vee Q)$  
$\Leftrightarrow T$  

因此命题得证。  
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>

(5)L原式 
$= \bigl((P\vee\neg P)\to Q\bigr)\land\bigl((P\vee\neg P)\to R\bigr)\to(Q\to R)$  
$\Leftrightarrow (\,T\to Q\,)\land(\,T\to R\,)\to(Q\to R)$
$\Leftrightarrow Q\land R\to(Q\to R)$  
$\Leftrightarrow \neg(Q\land R)\vee(\neg Q\vee R)$  
$\Leftrightarrow (\neg Q\vee\neg R)\vee\neg Q\vee R$  
$\Leftrightarrow \neg Q\vee(\neg R\vee R)\vee\neg Q$  
$\Leftrightarrow \neg Q\vee T$  
$\Leftrightarrow T$  

因此命题得证。  
<p align="right" style="font-size: 0.8em;">∎</p>
